{
    "question": "Organel sel yang dimiliki paramecium sp.adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "endoplasma, vakuola kontraktil, cilia trikosis, valuola makanan, peristom, makronukleus, mikronukleus, sitoplasma, sitopige",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-jamur-dapat-dikatakan-bersifat-menguntungkan-dan-merufika-695",
            "question": "Mengapa jamur dapat dikatakan bersifat menguntungkan dan merufikan? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~Merugikan karena\u00a0<span>Jamur merupakan konsumen, maka dari itu jamur bergantung pada tempatnya tinggal sehingga merugikan bagi simbionnya.<br>~Menguntingkan\u00a0</span><span>Jamur yang hidup bersimbiosis, selain menyerap makanan dari organisme lain juga menghasilkan zat tertentu yang bermanfaat bagi simbionnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jamur dikatakan merugikan karena jamur merupakan organisme yang heterotrof ia tidak dapat bersintesis sendiri seperti tumbuhan hijau lainnya akibat tidak adanya klorofil dalam selnya, sehingga hidupnya tergantung pada organisme lain.<br>jamur dikatakan menguntungkan karena ada jamur yang dapat dimanfaatkan dlm kehidupan sehari-hari, cthnya Jamur Maitake berkhasiat obat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-kelelawar-berkembang-biak-adalah-157",
            "question": "Cara kelelawar berkembang biak\u00a0 adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X (1 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 : Biologi</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0: Sistem Reproduksi Hewan\u00a0</strong><br><strong>Kata Kunci \u00a0: Mamalia, Vivipar, Melahirkan, Kelelawar</strong><br><br><br><br>Kelelawar adalah hewan yang berkembangbiak dengan cara <strong>VIVIPAR (beranak atau melahirkan).</strong><br><br>Kelelawar melahirkan anaknya dengan cara yang unik dan konon satu-satunya di dunia. Binatang ini melahirkan sambil bergantung di pohon atau pun langit goa. Dengan posisi yang terbilang sulit tersebut, Kelelawar betina mengeluarkan bayi dari perutnya sambil menjaga agar bayi tersebut tidak terjatuh.<br><br>Kelelawar adalah hewan mamalia dan merupakan anggota dari Ordo Chiroptera yakni kelompok mamalia yang mampu untuk terbang. Ordo ini dibagi lagi ke dalam dua sub-ordo yakni megachiroptera dan microchiroptera.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-bahan-apa-saja-yang-diekskresikan-oleh-usus-755",
            "question": "Bahan-bahan apa saja yang diekskresikan oleh usus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "logam berat seperti Fe dan Ca, selanjutnya di keluarkan melalui feses<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam tubuh manusia ada 4 organ dalam proses eksresi yaitu ginjal yg mengekskresikan urine, paru-paru= karbondioksida, kulit= keringat, hati= cairan empedu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-dan-perbedaan-chrysophyta-pyrrophyta-chloro-421",
            "question": "Jelaskan\u00a0persamaan dan perbedaan chrysophyta, pyrrophyta, chlorophyta, phaeophyta, dan rhodophyta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Chrysophyta ,pyrrophyta,chlorophyta,phaeophyta,dan rhodophyta memiliki persamaan yaitu:<br>semuanya termasuk golongan protista mirip tumbuhan.<br>dan juga memiliki perbedaan yaitu :<br><strong>Chrysophyta\u00a0</strong>\u21d2\u00a0<span>- Alga multiseluler &amp;uniseluler<br></span><strong>Phyrrophyta</strong>\u21d2 \u00a0Bersel satu &amp; punya dinding sel<br><strong>chlorophyta\u00a0</strong>\u21d2 B<span>ersel satu<br></span><strong>phaeophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Reproduksi vegetatif &amp;generatif<br><strong>rhodophyta\u00a0</strong>\u21d2 \u00a0Hidup di laut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-spikula-202",
            "question": "Apa arti dari spikula?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "spikula merupakan duri-duri, yang berfungsi untuk penguat dinding yang lunak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "spikula adalah jarum berbrntuk kerangka elemen dalam spons yg terjadi dalam matriks antara sel-sel \u00a0epidermal dan kerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-apakah-kecambah-tumbuhan-paku-244",
            "question": "Disebut apakah kecambah tumbuhan paku ?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kecambah\u00a0atau taoge adalah tumbuhan (sporofit) muda yang baru saja\u00a0berkembangdari tahap\u00a0embrionik\u00a0di dalam\u00a0biji.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sel-berbntuk-silinder-reaksi-terhadap-rangsangan-cepat-tersusun-568",
            "question": "Sel berbntuk silinder, reaksi terhadap rangsangan cepat, tersusun atas filamen aktin dan miosin, berinti benyak dan terdpt di tepi sel    ciri ciri diatas adalah jaringan?\r\na. menggerakan tulang pada hewan\r\nb. menggerakan organ-organ dalam tubuh hewan\r\nc. menerima dan menghantarkan impuls\r\nd. menghubungkan jaringan satu dengan yang lainnya\r\ne. menyimpan cadangan lemak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em><strong>Sel berbentuk silinder, cepat bereaksi terhadap rangsangan, tersusun atas filamen aktin dan miosin, berinti banyak</strong></em> dan terdapat pada tepi sel merupakan ciri - ciri dari jaringan <em><strong>otot rangka</strong></em> atau <em><strong>otot lurik</strong></em> dan otot ini berfungsi <u><strong>untuk menggerakan tulang pada hewan.</strong></u></p><h3>Pembahasan </h3><p>Sobat brainly, organ tubuh hewan terdiri dari beberapa komponen penyusunnya dan beberapa sel dan jaringan yang memiliki fungsi masing - masing dalam melakukan sistem pergerakan tubuhnya. <strong>Jaringan</strong> merupakan kumpulan sel yang tersusun dan memiliki fungsi, serta struktur yang sama. Dalam tubuh hewan terdapat jaringan yang meliputi 4 jaringan penyusunnya yaitu <strong>jaringan epitelium, jaringan pengikat, jaringan otot dan jaringan syaraf. </strong>Masing - masing jaringan memiliki fungsi dalam organ tubuh hewan. Seperti pada soal yang telah dibahas jaringan otot terdiri dari beberapa sel otot yang berfungsi untuk pergerakan organ tubuh hewan. Otot sendiri terdapat beberapa jenis seusai dengan fungsinya, jenis otot tersebut adalah <strong>otot polos, otot rangka dan otot jantung.</strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Sebutkan 4 fungsi rangka gerak pada hewan ? https://brainly.co.id/tugas/11743157</li><li>Jelaskan dan sebutkan jaringan pada hewan https://brainly.co.id/tugas/1046745</li><li>Ciri ciri jaringan otot pada hewan ? https://brainly.co.id/tugas/8212166</li><li>Apa perbedaan sel dan jaringan ? https://brainly.co.id/tugas/7376348</li></ol><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas : </strong>XI SMA</p><p><strong>Mapel : </strong>Biologi</p><p><strong>Bab : </strong>Bab 3 - Jaringan hewan</p><p><strong>Kode : </strong>11.4.3</p><p><strong>Kata kunci :</strong> Jaringan hewan, otot rangka, otot lurik, ciri - ciri jaringan, sel, organ tubuh hewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunga-melati-termasuk-tumbuhan-apa-monokotil-atau-dikotil-329",
            "question": "Bunga melati Termasuk tumbuhan apa ? Monokotil atau dikotil???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dikotil,karena bunga melati bercabang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DIKOTILkarena biasanya tumbuhan monokotil berbattang besar<br>seperti\u00a0 durian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengalami-kesulitan-mencerna-protein-pada-daging-sap-499",
            "question": "Seorang anak mengalami kesulitan mencerna protein pada daging sapi namun masih dapat mencerna protein dari telur dan kacang-kacangan. Anak tsb kemungkinan TIDAK mampu mensekresi enzim..    A. Amilase\r\n B. Lipase\r\n C. Pepsi\r\n D. Tripsin\r\n E. Enterokinase\r\n\r\n\r\n Mohon penjelasan. Makasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya jawabannya enzim tripsin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siklus-hidup-gymnospermae-382",
            "question": "Siklus hidup gymnospermae",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gymnospermae=tumbuhan terbiji terbuka  |  contoh, pakis haji <br> Pakis haji= Sprofil tersusun dalam strobilus betina dan jantan, hasil dari strobilus betina dan jantan adalah tumbuhan pakis haji baru <br> Jika jawaban saya melenceng, laporkan saja^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}